[[Содержание]](../index.md)

# Что дальше?

[[Назад]](../monitoring/monitoring.md)  [[Вперед]](../practice/practice.md)

<div contenteditable="false">
	<p>Вот и всё.</p>
	<a contenteditable="false"></a>
	<h4>
		<strong>Что дальше?&nbsp;</strong>
	</h4>
	<p>Сейчас идеальный момент, чтобы закрепить всё на практике: найти новый проект или взять новые задачи в текущем. Уверена, что вы с ними справитесь!&nbsp;</p>
	<p>Походите по собеседованиям на хайлоад проекты. Даже если вы не планируете менять работу,&nbsp;то узнаете свои точки роста. Запишите вопросы, которые вызвали у вас затруднения и проработайте&nbsp;их.</p>
	<a contenteditable="false"></a>
	<h4>
		<strong>Что ещё почитать/посмотреть?</strong>
	</h4>
	<p>
		<strong>По многопоточности:</strong>
		<br />1.&nbsp;
		<em>Brian Goetz, "Java Concurrency in Practice"</em>
		<br />Очень хорошая фундаментальная книжка,&nbsp;но устаревшая - последнее издание вышло в 2006 году. Описывает все базовые проблемы и подходы при написании кода на java. Большую часть важных вопросов мы рассмотрели на курсе, но книга поможет закрепить пройденное.
	</p>
	<p>2
		<em>.&nbsp;Maurice Herlihy "The Art of Multiprocessor Programming"</em>
		<br />Даёт широкий кругозор и описывает огромное количество проблем, решений и подходов.&nbsp;
		<br />Как читать: так как книга теоретическая, важно наладить связь с практикой. Рекомендую после каждого пункта отвечать на вопросы:
	</p>
	<ul>
		<li>
			<p>В каких java инструментах это используется? Для каких задач?</p>
		</li>
		<li>
			<p>В каких ситуациях это можно применить? В чём профит от использования?</p>
		</li>
	</ul>
	<p>Процесс чтения затянется, придётся читать документацию и много гуглить. Но пользы при таком подходе будет гораздо больше.</p>
	<p>3. Дополнительные материалы в лекциях</p>
	<p>
		<strong>По распределённым системам:</strong>
	</p>
	<ul>
		<li>
			<p>
				<em>Martin Kleppmann, "Designing Data-Intensive Applications"</em>
			</p>
		</li>
	</ul>
	<p>Моя любимая книга. Расширяет кругозор,&nbsp;всё чётко и по делу,&nbsp;миллион ссылок и деталей. Перечитываю её раз в пару лет и всегда нахожу что-то новое.</p>
	<ul>
		<li>
			<p>
				<em>Книжки&nbsp;O&rsquo;Reilly Media</em>&nbsp;по конкретным технологиям
			</p>
		</li>
	</ul>
	<p>Понятные,&nbsp;последовательные,&nbsp;проведут&nbsp;от нуля до важных практических&nbsp;нюансов. Целиком читать необязательно:)</p>
	<ul>
		<li>
			<p>Конференции:&nbsp;
				<a href="https://www.youtube.com/user/profyclub/videos" rel="noopener noreferrer nofollow">Highload++</a>,&nbsp;
				<a href="https://www.youtube.com/c/Hydraconf/videos" rel="noopener noreferrer nofollow">Hydra</a>.&nbsp;Нужно хорошо покопаться,&nbsp;но некоторые видео - просто кладезь полезной информации.
			</p>
		</li>
		<li>
			<p>Технические блоги. В уроке &ldquo;подходы к написанию кода&rdquo; есть несколько советов, как их изучать
				<br />
				<br />
			</p>
		</li>
	</ul>
</div>
